對一個咁既人應該採取咩態度

我班上面有一個女仔，係開學既時候，佢係我果一大班朋友經常一齊玩既其中一個，加上好多功課分組都被編左一組所以開始熟。最初識佢，佢成日講話佢之前係學校無咩朋友，d人成日覺得佢收兵。初頭因爲唔熟，我無為意，班上面有d男仔，但我都無好覺得，我就安慰佢話做好自己就好，如果人地係話錯你既唔需要太在意，只會自己唔開心。但經過左半年相處，熟左就真係覺得佢好有問題。而且又公主病又收兵，又freeride仲要做左d好過分既事。
公主病麻煩就唔特別講，但收兵係真，仲要煩到我添，加上其中一個仲要係我既一個玩開既異性朋友,佢自己拒絕左人，但又係咁發姣姣反個男仔但又唔係想一齊。成日對個男仔比心心手勢，又成日去抱個男仔，摸手摸腳，但私底下係咁周圍唱個男仔同佢表白，然後話自己放唔低前任。 個男仔係一個無任何經驗，而且好單純既好男仔，我同其他朋友係身旁睇到覺得好慘同好過份，登個男仔唔底。但基於我地仲有project同始終覺得一場同學加上同枱，本來成班挽開所以無話唔理佢，只係同佢傾計次數少左。

但最近佢d行逕越來越過分，令到我哋覺得好睇唔順眼，佢仲要喊住打俾個男仔話我地唔鐘意佢，搞到我地好似蝦佢咁。唔知做咩，搞到我好懊惱，唔知點好，話佢又唔係，大家有咩建議。

其實真心一句我唔想同佢做朋友啦已經，對住佢覺得好辛苦，我應該點開口，做d咩，但我仲有project要同佢一組，除左杯佢，有無咩方法。

挽咩

too long...don't want to read

挽你老母

55

挽你老母
杯你老母

on9 00後

施主，正所謂「人生當隨緣」，所謂既隨唔係跟隨既意思，而係順其自然。緣，唔可以強求而得之，人生中我地所遇見既人，包括家人都係我地生命中既過客，更何況係朋友呢？

所以施主，你其實唔需要太過執著，唔洗故意排斥你的同學，亦唔需要介意佢既意見，你往往一個決定或念頭，都會把握或者錯過一份友情，但生命就係咁，離別都係一種緣。我地要學識點樣面對，放下。

如果我係施主既話，我唔會為咗一個咁既朋友而放棄我分數，如果提點咗佢都係死性不改既話，唯有同其他組員重新分擔工作。

今次咪俾個教訓，睇穿佢為人處事，就好似施主所講，做好自己本分，理得其他人點講。佢要玩弄他人感情係佢自己選擇，我地改變唔到，佢咁做表面風光，但其實浪費咗一個好男仔既機會，你估肯接受依啲女仔既男仔會好得去邊？所以施主我地唔需要太理會別人，每個人有自己道路，佢地想點揀係佢地既事。